大陸人掹衫尾入閘 網民怒斥有錢購物無錢買車飛

網民Jackson今日（1日）在「小心駕駛（討論別人駕駛態度）」群組上載影片，聲稱在港鐵尖沙咀站，目擊兩名疑為內地自由行的男女，「跟人衫尾出閘」。他跟隨對方至尖東站時，發現對方用同樣的手法，趁其他乘客拍卡入閘時，緊貼其後「同步入閘」。目擊者稱當時立即向港鐵職員投訴，「可惜捉唔到人」，又怒斥片中人「真係好憎啲大陸人有錢購物，無錢買地鐵飛！」又質疑「可能係近來流行嘅手法！」

不少網民反駁，「用呢啲方式唔係今時今日嘅事，好多站都係有，但唔明點解冇職員看管。」同時批評目擊者為何只顧拍片，未有主動上前截停對方。目擊者則回應指「可惜我真係好趕時間，如果唔係就實捉住佢哋。」也有人表示曾在佐敦站目擊過類似事件，「阿伯行得慢，拍卡後個賤人衝出...個阿伯反而出唔到，要搵港鐵職員幫手！」直指同類情況司空見慣，認為港鐵職員應多加巡查。

黑警話大陸人唔垃得，含緊大陸撚嘅淋病落咗order.

細個睇唔記得大雄定小新都係咁入閘
原來現實都有

暫時諗唔到返咗咩罪

有罪就可以行使市民拘捕權

其實拍完片有證據做乜唔上前截停佢地

我見過有人喺機場快線香港站

身貼身出閘 慳返 幾十蚊

咁短時間都出到？俾我實食佢身位

東鐵果隻機就唔驚喇

貼到實就得
條大陸佬過個陣個印印都望番轉頭

沙田都好撚多，次次行過都見

棍機係唔錯
但無公司再出

教你，唔好就咁用腰推過去，用手力撥盡個轉盤，同時用羅友頂住後面冇空位

其實慢慢行, 慢慢過已經隔住左